拆解中電業務(上)

好耐無寫一隻股票﹐上一次就寫煤氣﹐今次就寫另一隻人人都識的中電
分開兩部分﹐節錄上半部分

同煤氣唔同﹐中電所有的業務就真真正正都同電有關。

中電的業務除左係香港之外﹐就當然仲有中國。但除此之外﹐中電仲有業務係印度﹑東南亞。但要講到最出名就當然係佢係澳洲的業務(之後會話比大家聽點解) 。

係香港﹐中電同港燈一樣都係一條龍包辦晒﹐由發電到輸送電力到住宅同工商都係中電負責。但其實呢一個零售業務模式係中電所有業務中只係少數﹐係其他國家地區﹐中電都只係負責發電部分。

由幅圖可以見到中電係零售業務就只有係香港同埋澳洲。其他都只係發電﹐然後再賣比其他公司

而由於中電係香港同澳洲都有零售業務﹐因此中電係呢兩個地方係有向第三方購買電力以滿足供電的需求。

同大家簡單講解業務後﹐就開始細睇每個地區的業務

Lm 想入幾手咁

供左半年

你篇野同我自己睇年報有咩唔同

買囉 又唔係真係貴 而且唔洗驚冇屋住或者同人爭公屋

回錯post 自膠

Lm

中電有幾多息？

你上網求其搵個財經網都會話到你知
今日計就3.2厘